================================================================================
Question #1 (ID: 791963)
--------------------------------------------------------------------------------
Type: MCQ | Book: বাংলা ১ম পত্র | Years:  | Boards:  | Tags: 
--------------------------------------------------------------------------------
Question:
'লালসালু' উপন্যাসটি কত সালে প্রকাশিত হয়?

Options:
ক. <p>১৯৬৮</p>

খ. <p>১৯২০</p>

গ. <p>১৯২২</p>

ঘ. <p>১৯৪৮</p>



Correct Answer: ঘ

Solution:


Explanation:


Sub-Questions:

================================================================================
Question #2 (ID: 791964)
--------------------------------------------------------------------------------
Type: MCQ | Book: বাংলা ১ম পত্র | Years:  | Boards:  | Tags: 
--------------------------------------------------------------------------------
Question:
'লালসালু' উপন্যাসের উর্দু অনুবাদক কে?

Options:
ক. <p>কামরুজ্জামান&nbsp;</p>

খ. <p>কলিমুল্লাহ</p>

গ. <p>হোসেন শাহ</p>

ঘ. <p>সলিমউদ্দিন</p>



Correct Answer: ক

Solution:


Explanation:


Sub-Questions:

================================================================================
Question #3 (ID: 791965)
--------------------------------------------------------------------------------
Type: MCQ | Book: বাংলা ১ম পত্র | Years:  | Boards:  | Tags: 
--------------------------------------------------------------------------------
Question:
'লালসালু' উপন্যাসের ইংরেজি অনুবাদক কে?

Options:
ক. <p>কামরুজ্জামান</p>

খ. <p>অ্যান মেরি থিবো</p>

গ. <p>সৈয়দ ওয়ালীউল্লাহ্</p>

ঘ. <p>আতাউল্লাহ</p>



Correct Answer: গ

Solution:


Explanation:


Sub-Questions:

================================================================================
Question #4 (ID: 791966)
--------------------------------------------------------------------------------
Type: MCQ | Book: বাংলা ১ম পত্র | Years:  | Boards:  | Tags: 
--------------------------------------------------------------------------------
Question:
'লালসালু' উপন্যাসটি কোন কোন ভাষায় অনূদিত হয়?

Options:
ক. <p>বাংলা, ইংরেজি</p>

খ. <p>ইংরেজি, ফ্রেঞ্জ</p>

গ. <p>হিন্দি, ফ্রেঞ্চ</p>

ঘ. <p>ইংরেজি, হিন্দি</p>



Correct Answer: খ

Solution:


Explanation:


Sub-Questions:

================================================================================
Question #5 (ID: 791967)
--------------------------------------------------------------------------------
Type: MCQ | Book: বাংলা ১ম পত্র | Years:  | Boards:  | Tags: 
--------------------------------------------------------------------------------
Question:
'লালসালু' কী ধরনের উপন্যাস?

Options:
ক. <p>ধর্ম-আশ্রিত</p>

খ. <p>সমাজ-সমস্যামূলক</p>

গ. <p>আঞ্চলিক&nbsp;</p>

ঘ. <p>ঘটনানির্ভর</p>



Correct Answer: খ

Solution:


Explanation:


Sub-Questions:

================================================================================
Question #6 (ID: 791968)
--------------------------------------------------------------------------------
Type: MCQ | Book: বাংলা ১ম পত্র | Years:  | Boards:  | Tags: 
--------------------------------------------------------------------------------
Question:
জমিলা কীসের প্রতীক?

Options:
ক. <p>বিদ্রোহের</p>

খ. <p>প্রতিবাদের</p>

গ. <p>ন্যায়ের</p>

ঘ. <p>তারুণ্যের</p>



Correct Answer: খ

Solution:


Explanation:


Sub-Questions:

================================================================================
Question #7 (ID: 791969)
--------------------------------------------------------------------------------
Type: MCQ | Book: বাংলা ১ম পত্র | Years:  | Boards:  | Tags: 
--------------------------------------------------------------------------------
Question:
'লালসালু'র ফরাসি অনুবাদ কত সালে প্রকাশিত হয়?

Options:
ক. <p>১৯৬১ সালে</p>

খ. <p>১৯৬২ সালে</p>

গ. <p>১৯৬৩ সালে</p>

ঘ. <p>১৯৬৪ সালে</p>



Correct Answer: ক

Solution:


Explanation:


Sub-Questions:

================================================================================
Question #8 (ID: 791970)
--------------------------------------------------------------------------------
Type: MCQ | Book: বাংলা ১ম পত্র | Years:  | Boards:  | Tags: 
--------------------------------------------------------------------------------
Question:
'লালসালু' উপন্যাসের ইংরেজি অনুবাদ কী নামে প্রকাশিত হয়?

Options:
ক. <p>The Red Shalu</p>

খ. <p>Tree Without Roots</p>

গ. <p>Lal Shalu</p>

ঘ. <p>Red Shalu of Bangla</p>



Correct Answer: খ

Solution:
১৯৬৭ খ্রিষ্টাব্দে Tree Without Roots নামে 'লালসালু'র ইংরেজি অনুবাদ প্রকাশ করেন লন্ডনের Chatto and Windows Ltd. 1


Explanation:


Sub-Questions:

================================================================================
Question #9 (ID: 791971)
--------------------------------------------------------------------------------
Type: MCQ | Book: বাংলা ১ম পত্র | Years:  | Boards:  | Tags: 
--------------------------------------------------------------------------------
Question:
'লালসালু' উপন্যাসের বিষয়বস্তু হলো-

Options:
ক. <p>সাধারণ মানুষের জীবন</p>

খ. <p>সামাজিক বাস্তবতা</p>

গ. <p>গ্রামীণ মানুষের অন্ধতা</p>

ঘ. <p>অতিপ্রাকৃত ঘটনা</p>



Correct Answer: খ

Solution:


Explanation:


Sub-Questions:

================================================================================
Question #10 (ID: 791972)
--------------------------------------------------------------------------------
Type: MCQ | Book: বাংলা ১ম পত্র | Years:  | Boards:  | Tags: 
--------------------------------------------------------------------------------
Question:
'লালসালু' উপন্যাসের মজিদ চরিত্রটি কোন প্রকৃতির?

Options:
ক. <p>ধূর্ত</p>

খ. <p>বিচক্ষণ</p>

গ. <p>অস্তিত্বকামী</p>

ঘ. <p>মনস্তাত্ত্বিক</p>



Correct Answer: ক

Solution:


Explanation:


Sub-Questions:

================================================================================
Question #11 (ID: 791973)
--------------------------------------------------------------------------------
Type: MCQ | Book: বাংলা ১ম পত্র | Years:  | Boards:  | Tags: 
--------------------------------------------------------------------------------
Question:
উপন্যাসে বিদ্রোহী চরিত্র হিসেবে কার আবির্ভাব ঘটে?

Options:
ক. <p>রহিমার</p>

খ. <p>আমেনার</p>

গ. <p>জমিলার</p>

ঘ. <p>হাসুনির মার</p>



Correct Answer: গ

Solution:


Explanation:


Sub-Questions:

================================================================================
Question #12 (ID: 791974)
--------------------------------------------------------------------------------
Type: MCQ | Book: বাংলা ১ম পত্র | Years:  | Boards:  | Tags: 
--------------------------------------------------------------------------------
Question:
'লালসালু' উপন্যাসের নায়িকা চরিত্র কোনটি?

Options:
ক. <p>জমিলা</p>

খ. <p>রহিমা</p>

গ. <p>হাসুনির মা</p>

ঘ. <p>আমেনা</p>



Correct Answer: ক

Solution:
'লালসালু' উপন্যাসটি সামাজিক কুসংস্কার ও অন্যায়ের বিরুদ্ধে প্রতিবাদী একটি সাহিত্য। জমিলা চরিত্রটিতে সেই প্রতিবাদ উচ্চকিত হওয়ায় সে উপন্যাসের নায়িকা।


Explanation:


Sub-Questions:

